$ABC$ est un triangle et $D$ est un point de la droite $(BC)$ qui
n'appartient pas au segment $[BC]$.\\$R$ est le point tel que $ARDC$
est un parallélogramme. On note $O$ son centre.
\begin{myenumerate}
\item Fais une figure.
\item Construis le point $S$, intersection de la droite $(AR)$ et de
la parallèle à la droite $(AB)$ passant par $D$.\par Démontre que
$ASDB$ est un parallélogramme.
\item Déduis-en que $O$ est le milieu des segments $[AD]$, $[RC]$ et
$[SB]$.
\end{myenumerate}